點解同樣位處北方，點解日本人身形細小過韓國人同北方中國人

唔係愈北就愈大隻

咪證明唔同種囉

日本唔係好多黎自韓國中國既人咩

島國資源少

因為日本以前習俗上平日好少食肉同埋唔會做運動
搞到跟本發育不良又矮又細粒
佢地以前只食菜同魚，就算係魚都係食細魚雜魚
鰹魚鯛魚之類係過時過節先食
以前又好少人養豬，同埋佢地基本上唔食牛肉，佢地覺得牛係用來耕田既
野味例如野豬肉鹿肉果D 一係尋芳客一係病人要營養要蛋白質先會去食

係到左後期明治維新後學西方，開始有營養呢個概念，係天皇帶頭下先慢慢有人飲牛奶食肉
由其係鬼佬走左來開港後佢地先開始養食用牛肉俾西方人食，慢慢自己都開始食
同埋一戰果陣見識過西方軍人體格同自己差別先開始宣揚要做運動強身健體(以前做運動= 不務正業)
所以依加慢慢先開始高大返少少咁

日本島國資源冇東亞大陸部咁豐富

但係佢地可打爆中國同韓國人播